%definición de la clase del documento
\documentclass{beamer}

%paquete 'inputenc' para incorporar caracteres especiales en codificación utf8
\usepackage[utf8]{inputenc}

%paquete 'enumitem' para mejor manejo de listas
\usepackage{enumitem}

%paquete 'graphicx' para mejor manejo de gráficos
\usepackage{graphicx}

%paquete 'ragged2' para mejor manejo de alineación
\usepackage{ragged2e}

%paquete 'hyperref' para mejor manejo de hipervínculos
\usepackage{hyperref}

%paquete 'babel' con la opción español
\usepackage[spanish]{babel}

%definición del parámetro 'label' con el valor arabic
\setlist[enumerate]{label*=\arabic*.}

%para que aparezcan los números en las captions
\setbeamertemplate{caption}[numbered]

\apptocmd{\frame}{}{\justifying}{} %Justificación de los slides

\usetheme{Darmstadt} %Definir temática

\graphicspath{ {Images/} } %Path a las imágenes

\AtBeginSection[]%Al inicio de cada sección mostrar los temas, resaltando el actual
{
  \begin{frame}
    \frametitle{Temas}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\title {Presentación de Latex}

\author {Francisco J. Díaz Durán \thanks {Revisión y aportes de Claudio J. Paz, Martin Nievas}}

\date {\today}

\begin{document} %comenzar documento
\begin{frame}
\titlepage %slide carátula
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Temas}
  \tableofcontents %índice
\end{frame}

\section{¿Qué es Latex?¿Por qué usarlo?}
\begin{frame}
  \frametitle {¿Qué es Latex?¿Por qué usarlo?}
  LATEX (Fig. \ref{fig:latex}) es una herramienta utilizada para la creación de documentos. Tiene una filosofía WYSIWYM (what you see is what you mean) para que el usuario pueda concentrarse en el contenido y la computadora formatea.

  Latex permite rápidamente hacer listas, tablas, ecuaciones, gráficos, referencias y bibliografía, pero la principal ventaja es independizar el contenido del formato. Por esto es muy utilizado en publicaciones y paper científicos.

  \begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{logo.eps}
    \caption{Logo Latex}
    \label{fig:latex}
  \end{figure}
\end {frame}

\section{Primer documento Latex}
\begin{frame}
  \frametitle {Primer documento Latex}
    \begin{enumerate}
      \item Hola Mundo!
      \item Compilación del documento
      \item Preambulo de un documento
      \item Line breaks
      \item Page breaks
    \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Tipografía}
\begin{frame}
  \frametitle {Tipografía}
    \begin{enumerate}
      \item \textbf {Negrita}
      \item \textit {Italics}
      \item \underline {Subrayar}
      \item Utilizar comando \emph{énfasis}
      \item \Huge {Tamaño } \tiny {de letras}
    \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Índice y lista}
\begin{frame}
  \frametitle{Índice y lista}
  Comando tableofcontents, secciones y capítulos.

  Enumerate y item.
\end{frame}

\section{Imágenes}
\begin{frame}
  \frametitle{Imágenes}
  En un documento podemos insertar una figura y hacerle referencia como con la Figura \ref{fig:circ_gen}.
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{circuito.eps}
    \caption{Circuito genérico}
    \label{fig:circ_gen}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Tablas}
\begin{frame}
  \frametitle{Tablas}
  Para poder visualizar mejor la información, a veces es conveniente utilizar una tabla como la Tabla \ref{tab:generica}.

\begin{center}
  \begin{table}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
      \hline
      Un & poco & de \\ 
      \hline
      información & en & cada \\  
      \hline
      celda & que & hay.\\
      \hline
    \end{tabular}
    \caption{Tabla genérica}
    \label{tab:generica}
  \end{table}
\end{center}
\end{frame}

\section{Ecuaciones}
\begin{frame}
  \frametitle{Ecuaciones}
  Como dijimos, una de las principales funcionalidades de Latex es poder utilizarlo para introducir ecuaciones como la \eqref{ec:genérica} o la \eqref{ec:ig_pi} con bastante facilidad.
  \begin{equation}
    \label {ec:genérica}
    E=mc^2
    \end{equation}
  \begin{equation}
    \label {ec:ig_pi}
    \pi=3,14
    \end{equation}
\end{frame}

\section{Más recursos}
\begin{frame}
  \frametitle{Más recursos}
  \begin{enumerate}
    \item \href{https://www.latex-project.org/}{Página oficial}
    \item \href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Basics\#LaTeX_commands}{Wikibooks}
    \item \href{https://www.overleaf.com/learn/latex/Learn_LaTeX_in_30_minutes}{Tutorial de Overleaf}
    \item \href{https://www.overleaf.com/learn/latex/beamer}{Tutorial de beamer}
    \item \href{https://web.archive.org/web/20171222231507/http://texcatalogue.ctan.org/bytopic.html\#classes}{Catálogo de clases}
  \end{enumerate}
\end{frame}
\end{document}
